關稅華：因選舉政治而帶動的貿易議題可望短期內消除

等多四年啦關稅華
若果無武漢肺炎我都驚美國換總統會縮，而家有肺炎加料，美國佬點會縮呀，歐洲佬都反檯緊啦傻西，加埋參眾兩院比共和黨反cup，你識唔識架傻西

【Now新聞台】商務及經濟發展局局長邱騰華表示，美國大選之後，中美之間因選舉而引發的貿易壁壘，有望短期內解決。他又指，因應歐洲新冠病毒疫情升溫，香港與當地商討旅遊氣泡的進度亦會拖慢。

美國大選之後，中美貿易關係會如何發展？商務及經濟發展局局長邱騰華在本台節目《大鳴大放》相信，美國要先處理國內經濟，一些因選舉引發的貿易壁壘，有望短期內消除。

邱騰華：「我相信在新政府，無論他是甚麼人也好，他也要處理國內經濟問題，這個經濟問題，包括進出口、不同行業。我認為起碼有一點，隨着選舉結束，有一些因選舉政治而帶動、影響貿易政策的因素，希望能在短期內消除。」

至於港府早前表示，與十一個國家及地區商討旅遊氣泡，邱騰華承認，由於疫情關係，部分國家難以短期內實施。

邱騰華：「名單不是固定，這段時間亦有很多國家敲門，我們也留意世界各地會否有，但名單次序不是先到先得，例如有一個很大的因素，該地疫情如何。現時來說，例如歐洲情況似乎不太樂觀，這部分工作可能要拖慢點，但準備工作可以進行。」

至於與新加坡的旅遊氣泡，邱騰華重申，希望首批旅客可於本月內成行。他指本港機場會設專門通道，讓新加坡旅客抵港時進行快速檢測，並研究在機場設化驗室，縮短檢測時間。

阿司長咁講開心死連登班sleepy Joe fans

四年前侵侵上台果陣支那人都歡天喜地架

等多四年啦關稅華

Four more years

坐得呢個位，連西方國家外交政策有持續性都唔知真心on9

五眼比Trump擺左上台
而家夾返China Joe抗中

因為哩條撚樣係一朝天子一朝臣嘅受益人

如果最後都係Trump當選
唔知佢會點講

其實唔單止咁，睇返舊年要求廢除香港關係法、香港人權法案，甚至攪緊safe harbor policy act都係兩黨聯署，換轉真係拜燈上台，我睇唔到會忽然180度改變。

加上支那輸出武漢肺炎同埋戰狼式外交手法，西方國家已經憎到支那死，邊可能會忽然轉軑美中和好，炒車撚啦

當我無講過

以為宮廷鬥爭

睇得太多支那劇

真係幾天真
就算China Joe上台都唔會乜都打回原形
尤其經濟議題
民主黨唔洗同國民交待？

撐登力呢

而家玩到美國好似民革咁
你仲幻想民主黨會對付支那？

唯一怕FAANG會影響民煮黨

不過，共和黨o係兩院比預期中理想，民煮黨焗住回應

兩院如果真係共和黨控制返都冇咁驚

未至於全面控制，但學黑狗咁講，勢均力敵

訓撚醒未條弱智

佢真係戇鳩到震，冇政治智慧都要有啲常識下話
人哋乜撚都未公佈未確實，你咁快跳出嚟落注慶祝
仲要身為一個官方口吻對外公佈，有冇諗過判斷錯誤之後會幾柒
屌你老母香港人一個月幾廿萬養呢啲咁嘅垃圾

喂，關稅華算唔算勾結外國勢力，等我用we柒篤灰先

未知邊個贏，又未知對支政策邊個話事

仲有議會又開晒片咁

同埋撤左資去東南亞嘅公司都唔會再返黎啦咁嘅人學人做局長

就算邊個做總統都好
印度越南一樣繼續搶中國既廠，新加坡繼續取代香港
根本唔會停

佢當人地個議會 好似香港個萬年議會？

腐乳

侵呢4年經濟政策係做得好
你民主黨咁盲反咪唔好跟囉
無左侵呢個「公敵」，國民就睇政績

傻撚

日本、台灣、新加坡個個都睇住香港食

係橡皮圖樟

其實關稅華最on9係連歐洲佬都反晒檯呢點都睇唔到，真係痴撚線

sleepy joe 夠膽搞中美關稅
但香港個executive order 真係冇咁得閒同你revoke

關稅都未必會大郁，一定會夾住栗米刁

Pompeo 2024 咁點算？

訓醒未呀關稅華

人權法案重要短時間內兩院無異議下全票通過，好少有法案係咁

我信china joe

兩會係極速過

邊個放生香港就係鬼啦

唔係金融制裁你已經偷笑，重妄想放生

獨裁政權思維，以為換總統會變天

醒下啦關稅華

關稅華發完夢未

關稅華，你用緊華為定iPhone

就算真係拜登贏都唔代表會取消，佢咁快講定我真係好懷疑佢智商有幾多

香港離地膠官智商<80

關稅華

以為好似支國皇朝咁樣，換咗另一個人做皇帝就可以無事。